<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Other on Marcus Schiesser</title>
    <link>https://marcusschiesser.github.io/tags/other/</link>
    <description>Recent content in Other on Marcus Schiesser</description>
    <image>
      <url>https://marcusschiesser.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2007 08:37:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcusschiesser.github.io/tags/other/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Let it Spreed...</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/02/15/let-it-spreed/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2007 08:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/02/15/let-it-spreed/</guid>
      <description>es wird mal wieder Zeit für ein paar Posts (nun nachdem ich auf einer Party von einem guten Freund erfahren habe, dass er auch den Blog liest).
Vor kurzem habe ich mir mal mit spreed.com ein vielversprechendes Münchner Startup angeschaut. Mit Spreed kann man ohne Client-Installation Online-Konferenzen abhalten. D.h. alle möglichen Chat-Flavours (Video, Voice und auch die Tastatur ist würdig vertreten) werden unterstützt. Abgerundet wird das Ganze durch die Möglichkeit Präsentationen zu halten (PowerPoint lässt grüssen) und Kreative können sich mittels eines Whiteboards auch als Nachwuchspicasso betätigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehr Profil bitte</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/01/19/mehr-profil-bitte/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2007 12:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/01/19/mehr-profil-bitte/</guid>
      <description>Der Held aller Internehmer, Guy Kawasaki, beschreibt in seinem Blog, wie man sein Profil für erfolgreiches Netzwerken verbessert - er verwendet in seinem Beispiel zwar noch LinkedIn, aber das liegt natürlich nur daran, dass Internehmer noch nicht auf englisch verfügbar ist&amp;hellip;
Mein Tipp übrigens, um die für uns Dienstleister wichtigen Empfehlungen zu handhaben: iKarma sieht diesbezüglich sehr vielversprechend aus. Wer mir ein paar gute Bewertungen geben möchte, hier mein aktuelles Internet-Karma&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie es dazu kam...</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2006/12/30/wie-es-dazu-kam/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2006 20:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2006/12/30/wie-es-dazu-kam/</guid>
      <description>Die Lektüre des Buches Wir nennen es Arbeit hat mich schließlich überzeugt: ein Blog ist doch mehr als eine Ansammlung nichtiger Meinungen von Selbstdarstellern mit chronischem Aufmerksamkeitsdefizit (wobei ich nicht ausschließen will, zu dieser Gruppe zu gehören).
Vielmehr definiert das Phänomen ein neues Medium, das den schnellen globalen Meinungsaustausch anregt und sogar zur Kommunikation dient.
Dies setzt natürlich voraus, dass einzelne Blogbeiträge miteinander verlinkt sind. Von der Technik eigentlich recht simpel - der soziale Aspekt ist mir bis dato jedoch nicht so richtig bewußt geworden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
