<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Prototype on Marcus Schiesser</title>
    <link>https://marcusschiesser.github.io/categories/prototype/</link>
    <description>Recent content in Prototype on Marcus Schiesser</description>
    <image>
      <url>https://marcusschiesser.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2008 10:28:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcusschiesser.github.io/categories/prototype/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zugang zum 1&amp;1 Control-Center mit Adobe AIR</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/03/05/zugang-zum-11-control-center-mit-adobe-air/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 10:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/03/05/zugang-zum-11-control-center-mit-adobe-air/</guid>
      <description>Am Wochenende habe ich mal ein wenig mit Adobe AIR herumgespielt. Wer noch nichts davon gehört hat, mit Adobe AIR kann man Desktopanwendungen mit den üblichen Webtechnologien (HTML, Ajax, Flex) entwicklen - klingt erstmal nicht so prickelnd, ist aber eine tolle Sache. Warum? Beispielsweise kann man damit sehr einfach bestehende Webanwendungen um Desktopfunktionalitäten erweitern.
Heraus kam dabei eine Desktopanwendung, die das Control-Center von 1&amp;amp;1 um folgende nette Funktionen erweitert:
* lokale Speicherung von mehreren Zugangsdaten * Beim Aufruf des SSH-Zugangs wird in die Zwischenablage eine Kommandozeile eingefügt, die einen SSH-Client startet * Schließen der Anwendung, wenn auf den Logout-Button gedrückt wird Zum Installieren einfach auf &amp;ldquo;INSTALL NOW&amp;rdquo; drücken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Source von UNC online</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/02/23/source-von-unc-online/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 15:46:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/02/23/source-von-unc-online/</guid>
      <description>Habe nach meinem Serverumzug das Bilderverzerrungstool UNC mal wieder online gestellt. Mit einer kleinen Änderung: Der komplette Source ist nun ebenfalls online (Lizenz ist die GPL). In der Anwendung kann er wie bei Flex üblich über Rechtsklick und dann Klick auf &amp;lsquo;View Source&amp;rsquo; aufgerufen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unc - Goo jetzt auch als Widget</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/08/30/unc-goo-jetzt-auch-als-widget/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 22:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/08/30/unc-goo-jetzt-auch-als-widget/</guid>
      <description>Unc, das nette Image-Tool mit dem Goo-Effekt gibt es jetzt auch als Widget (man muss ja jeden Web-Trend mal ausprobieren). Wer also auch in seinen Blog, MySpace oder ganz Oldskool auf seiner Homepage so einen Effekt einbauen möchte, der gehe doch einfach auf die entsprechende Seite bei Widgipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNC - Das Goo-Revival</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/07/27/unc-das-goo-revival/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2007 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/07/27/unc-das-goo-revival/</guid>
      <description>Erinnert Ihr Euch noch an Kai&amp;rsquo;s PowerGoo? Damit konnte man eigene Bilder beliebig verzerren - ähnlich wie mit einem Zerrspiegel. Verwendete man den Effekt mit Portraits konnte das unter Umständen ziemlich lustig aussehen (oder total bescheuert, so wie oben). Als ich in der Doku von Flex vom DisplacementMapFilter las, dachte ich mir damit müsste das doch prima gehen. Gesagt getan - ein paar Wochen später ist daraus UNC entstanden. Mit UNC könnt Ihr nun eigene Bilder hochladen (momentan max.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prozess-Mashup mit Adobe Flex</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/04/10/prozess-mashup-mit-adobe-flex/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 18:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/04/10/prozess-mashup-mit-adobe-flex/</guid>
      <description>was mir gerade einfällt - habe ja in einem früheren Post von Adobe Flex geredet - hier das was dabei herausgekommen ist: &amp;ldquo;Beschaffung einer Anlage oder die Nutzung externer Dienste&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IMDB Mobile: zu Ostern sucht man nicht nur Eier - sondern auch Filme!</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/04/10/imdb-mobile-zu-ostern-sucht-man-nicht-nur-eier-sondern-auch-filme/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 11:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/04/10/imdb-mobile-zu-ostern-sucht-man-nicht-nur-eier-sondern-auch-filme/</guid>
      <description>Was macht man zu Ostern, wenn man zu lange in der Sonne lag? Man schaut sich einen Film an! Dumm nur, wenn man unterwegs ist und daher keinen Zugriff auf die IMDB hat. Wie soll man ohne IMDB wissen, ob einem der Film überhaupt gefallen könnte? Ein echtes Problem. Da ich für mein schickes Handy (Nokia E61) schon immer mal etwas programmieren wollte, dachte ich mir warum nicht einen mobilen IMDB client.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
