<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Flex on Marcus Schiesser</title>
    <link>https://marcusschiesser.github.io/tags/flex/</link>
    <description>Recent content in Flex on Marcus Schiesser</description>
    <image>
      <url>https://marcusschiesser.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2008 22:02:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcusschiesser.github.io/tags/flex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Splitting CSVs in Actionscript (the Excel way)</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/10/21/splitting-csvs-in-actionscript-the-excel-way/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 22:02:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/10/21/splitting-csvs-in-actionscript-the-excel-way/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi-level markers using Google Maps for Flash</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/09/30/multi-level-markers-using-google-maps-for-flash/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2008 17:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/09/30/multi-level-markers-using-google-maps-for-flash/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Maps API for Flex</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/09/09/google-maps-api-fur-flexgoogle-maps-api-for-flex/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2008 12:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/09/09/google-maps-api-fur-flexgoogle-maps-api-for-flex/</guid>
      <description>As I pointed out before, it&amp;rsquo;s unfortunately not possible to use Flex components as info windows for Google Maps. Another issue is that the map is not available as a Flex component itself, therefore it&amp;rsquo;s a bit complicated to use it in Flex. So I thought to address these issues in a little Google Maps API for Flex that you can download here under BSD license. With openFlexInfoWindows I also added a method that allows you to use multiple Flex components as info window at once - nicely seperated in tabs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adding custom info windows to Google Maps in Flex</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/08/20/eigene-info-fenster-einer-google-map-in-flash-hinzufugen/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2008 11:37:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/08/20/eigene-info-fenster-einer-google-map-in-flash-hinzufugen/</guid>
      <description>I just tried to create a custom info window for a Google Map using the Google Maps API For Flash. Unfortunately it does not seem to work as expected by setting the customContent property in an object of type InfoWindowOptions. Therefore I wrote this little workaround that creates a popup window:
private function createInfoWindow(map:Map, marker:Marker, infoWindow:Class):IFlexDisplayObject { var popup:IFlexDisplayObject = PopUpManager.createPopUp(map, infoWindow); var globalPos:Point = map.localToGlobal(map.fromLatLngToViewport(marker.getLatLng())); popup.move(globalPos.x - popup.width/2, globalPos.y - popup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D-Album component for Adobe Flex</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/08/18/3d-album-komponente-fur-adobe-flex/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2008 18:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/08/18/3d-album-komponente-fur-adobe-flex/</guid>
      <description>You know PicLens? If not I highly recommend taking a look at that marvelous picture search tool.
Especially interesting is the 3D view of the pictures - you can easily navigate through a whole bunch of pictures by using your mouse.
I thought it would be nice to integrate such a picture view in your own Flex application, so I played around a bit with the 3D album tutorial from Bartek Drozdz and after a couple of days finished a nice little component that could be easily embedded in your own applications.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ItemRenderer in Flex typsicher hinzufügen</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/06/26/itemrenderer-in-flex-typsicher-hinzufugen/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2008 17:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/06/26/itemrenderer-in-flex-typsicher-hinzufugen/</guid>
      <description>Da ich es gerade mal wieder gebraucht habe (und mich nicht sofort daran erinnern konnte):
Die Antwort auf die Frage, wie man in Flex einen ItemRenderer in MXML typsicher hinzufügt (Dies ist die etwas einfachere Variante von einem Flex Cookbook-Artikel von mir).
Normalerweise fügt man in Flex einen ItemRenderer folgendermassen hinzu: Man schreibt den Fully Qualified Name des ItemRenderers (also den Klassennamen mit Package) in das Attribut itemRenderer.
Verwendet man beispielsweise die Klasse MyItemRenderer im Package itemrenders , so sieht das dann bei einer TileList so aus:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zugang zum 1&amp;1 Control-Center mit Adobe AIR</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/03/05/zugang-zum-11-control-center-mit-adobe-air/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 10:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/03/05/zugang-zum-11-control-center-mit-adobe-air/</guid>
      <description>Am Wochenende habe ich mal ein wenig mit Adobe AIR herumgespielt. Wer noch nichts davon gehört hat, mit Adobe AIR kann man Desktopanwendungen mit den üblichen Webtechnologien (HTML, Ajax, Flex) entwicklen - klingt erstmal nicht so prickelnd, ist aber eine tolle Sache. Warum? Beispielsweise kann man damit sehr einfach bestehende Webanwendungen um Desktopfunktionalitäten erweitern.
Heraus kam dabei eine Desktopanwendung, die das Control-Center von 1&amp;amp;1 um folgende nette Funktionen erweitert:
* lokale Speicherung von mehreren Zugangsdaten * Beim Aufruf des SSH-Zugangs wird in die Zwischenablage eine Kommandozeile eingefügt, die einen SSH-Client startet * Schließen der Anwendung, wenn auf den Logout-Button gedrückt wird Zum Installieren einfach auf &amp;ldquo;INSTALL NOW&amp;rdquo; drücken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Source von UNC online</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/02/23/source-von-unc-online/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 15:46:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/02/23/source-von-unc-online/</guid>
      <description>Habe nach meinem Serverumzug das Bilderverzerrungstool UNC mal wieder online gestellt. Mit einer kleinen Änderung: Der komplette Source ist nun ebenfalls online (Lizenz ist die GPL). In der Anwendung kann er wie bei Flex üblich über Rechtsklick und dann Klick auf &amp;lsquo;View Source&amp;rsquo; aufgerufen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iX Artikel über Flex 3.0</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2008/02/22/ix-artikel-uber-flex-30/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 21:31:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2008/02/22/ix-artikel-uber-flex-30/</guid>
      <description>In der aktuellen iX (Ausgabe März 2008) findet sich ab S.72 ein Artikel über Flex 3.0 von mir.
Wer möchte kann hier gerne Fragen stellen und Kommentare abgeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein paar Beiträge zum Adobe Flex Cookbook</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/09/29/ein-paar-beitrage-zum-adobe-flex-cookbook/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 17:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/09/29/ein-paar-beitrage-zum-adobe-flex-cookbook/</guid>
      <description>Habe gerade ein paar Beiträge für das Adobe Flex Cookbook erstellt:
* [Setting the properties of an itemRenderer from MXML](http://www.adobe.com/cfusion/communityengine/index.cfm?event=showdetails&amp;amp;postId=5762&amp;amp;productId=2&amp;amp;loc=en_US) * [Selecting a view in a ViewStack just by its Class](http://www.adobe.com/cfusion/communityengine/index.cfm?event=showdetails&amp;amp;postId=5782&amp;amp;productId=2&amp;amp;loc=en_US) Viel Spaß beim voten ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auftrag bei dmc</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/09/29/auftrag-bei-dmc/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/09/29/auftrag-bei-dmc/</guid>
      <description>Know-How in Adobe Flex aufzubauen, hat sich nun endlich bezahlt gemacht: Arbeite seit circa zwei Wochen an einem interessanten Auftrag bei dmc zur Entwicklung eines Frontends in Flex. Nach den USA gibt es nun also auch im Ländle Bedarf nach Rich-Internet-Applications. Zum Kunden darf ich leider nicht so viel sagen, hier aber ein paar Worte zur Technik: Die Architektur habe ich nach Cairngorm aufgebaut - zur Generierung der Patterns verwende ich cairngem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unc - Goo jetzt auch als Widget</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/08/30/unc-goo-jetzt-auch-als-widget/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2007 22:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/08/30/unc-goo-jetzt-auch-als-widget/</guid>
      <description>Unc, das nette Image-Tool mit dem Goo-Effekt gibt es jetzt auch als Widget (man muss ja jeden Web-Trend mal ausprobieren). Wer also auch in seinen Blog, MySpace oder ganz Oldskool auf seiner Homepage so einen Effekt einbauen möchte, der gehe doch einfach auf die entsprechende Seite bei Widgipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNC - Das Goo-Revival</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/07/27/unc-das-goo-revival/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2007 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/07/27/unc-das-goo-revival/</guid>
      <description>Erinnert Ihr Euch noch an Kai&amp;rsquo;s PowerGoo? Damit konnte man eigene Bilder beliebig verzerren - ähnlich wie mit einem Zerrspiegel. Verwendete man den Effekt mit Portraits konnte das unter Umständen ziemlich lustig aussehen (oder total bescheuert, so wie oben). Als ich in der Doku von Flex vom DisplacementMapFilter las, dachte ich mir damit müsste das doch prima gehen. Gesagt getan - ein paar Wochen später ist daraus UNC entstanden. Mit UNC könnt Ihr nun eigene Bilder hochladen (momentan max.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Seite und ein wenig Goo</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/06/20/neue-seite-und-ein-wenig-goo/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2007 10:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/06/20/neue-seite-und-ein-wenig-goo/</guid>
      <description>So, es wurde mal wieder Zeit für eine neue Seite: www.marcusschiesser.de. Habe mich ja in letzter Zeit ziemlich viel mit Adobe Flex beschäftigt - daher dachte ich, warum dies nicht mal als Dienstleistung anbieten. Sind ein paar nette Effekte enthalten, insbesondere wenn man auf &amp;ldquo;Über mich&amp;rdquo; klickt - vielleicht erinnert sich der eine oder andere noch an Kai&amp;rsquo;s Power Goo. Mit diesem Effekt kann man Gesichter verzerren und genau dies kann man auf der &amp;ldquo;Über mich&amp;rdquo; Seite mit dem Bild von mir tun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prozess-Mashup mit Adobe Flex</title>
      <link>https://marcusschiesser.github.io/2007/04/10/prozess-mashup-mit-adobe-flex/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 18:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcusschiesser.github.io/2007/04/10/prozess-mashup-mit-adobe-flex/</guid>
      <description>was mir gerade einfällt - habe ja in einem früheren Post von Adobe Flex geredet - hier das was dabei herausgekommen ist: &amp;ldquo;Beschaffung einer Anlage oder die Nutzung externer Dienste&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
