<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>job on Marcus Schiesser</title>
    <link>/tags/job/</link>
    <description>Recent content in job on Marcus Schiesser</description>
    <image>
      <url>papermod-cover.png</url>
      <link>papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2008 21:16:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Spezialisierter Homepage-Baukasten - Beispiel Bewerbung</title>
      <link>/2008/04/27/spezialisierter-homepage-baukasten-beispiel-bewerbung/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 21:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/27/spezialisierter-homepage-baukasten-beispiel-bewerbung/</guid>
      <description>Es gibt ja mittlerweile eine Menge von sogenannten Homepage-Baukästen, mit deren Hilfe man einfach und ohne Programmierkenntnisse eine eigene Homepage erstellen kann.
Schnell kann man somit eine Seite für seinen Verein, seine Bewerbung oder ähnliches erstellen. Da stellt sich sich mir die Frage, wieso gibt es keine speziellen Homepage-Baukästen nur für einen Zweck, z.B. um eine perfekte Bewerbung online zu stellen?
Mit einigen interessanten Zusatzfunktionen könnten sich diese gut von ihren Wettbewerbern differenzieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bewerbung mit Persönlichkeit</title>
      <link>/2008/04/19/bewerbung-mit-personlichkeit/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2008 15:04:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2008/04/19/bewerbung-mit-personlichkeit/</guid>
      <description>Über bestehende Jobportale lässt sich in sekundenschnelle eine Vielzahl von ausgeschriebenen Stellen finden.
Als Entscheidungskriterien werden dabei aus Arbeitgebersicht Erfahrungen und Ausbildung und aus Bewerbersicht die Entlohnung berücksichtigt.
Dies geht meiner Meinung nach nicht weit genug - stellt denn niemand die Frage, ob die Persönlichkeit des Bewerbers zu der Stelle passt? Also mal abgesehen von der utopischen Standardanforderung, dass nach Möglichkeit alle sogenannten Soft Skills erfüllt sein müssen?
Dabei gibt es doch wirklich eine Menge guter Persönlichkeitstests: Myers-Briggs, Big Five und mein persönlicher Favorit: Dueck&amp;rsquo;s Omnisophie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
